中國已經沒救了 ，民族主義到極點。

遲早好似日本軍國主義出現

你睇佢打壓粵語同上海話就知呢種已經係Extremism
係以北方劣質文化為主體嘅極端主義

最大問題係新一代都洗腦到救唔返。唔撚撞大板都唔會知死

起碼去撚到打三戰 再核平武漢 先投降

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

後生果批，比老果堆更加紅

係牆國長大，少年時期洗哂腦，定咗形
享受到經濟增長，真心覺得國家愈來愈勁
少親身經歷共產黨衰野，多數隻眼開隻眼閉

窮個班 冇反抗能力 又弱智。
有錢個班 又自大。
中產又驚死 移民。

所以冇得救。

其實所以國家既改革 離不開革命
革命離不開基層。
所以中國玩撚完，基層同俾人掩割冇分別。

呢樣真, 我發覺就算同聲同氣講廣東話
佢地思維已經同北人極似
呢樣野我深圳班親戚就係咁樣
廣東其他地方好少少, 但當後人講晒普通話
個情況會更惡劣, 真係祈求支爆
救下廣東嶺南文化, 因為廣東救唔番, 香港都有排煩

連登洗地組

目標：光復連登，每晚９點推行動Post上熱門

請各手足注意，公海地方千萬不要口多，自爆發夢事情，保障自己，齊上齊落

行動須知：

Channel:

合作夥伴 HKREV：

討論地方 :

以前留學生真係會救國
而且學貫中西
而家?個個生活麋爛, 尤其班官同富商仔女
更加唔會知民間疾苦
香港呢班近年有部分醒左, 恭喜!
但班支那唔會, 而且仲打壓其他異見者
Regardless你係支那, 定還是香港定當地華人
全部無一倖免成為呢班畜生攻擊目標
所以要教訓支那人, 就要惡過佢地

其實, 好似當年英國佬咁, 打佢部分重要港口
例如舟山(即寧波一帶)、天津同廣州已經收到效
到時就會由盛轉衰
不過而家一定唔係由英國佬做

ethnic nationalism必然後果

中國行一條偷呃拐騙既路發達就睇唔起人。

個情況就好似一個富二代靠老豆老母俾錢 就覺得自己識做生意

有人覺得有咩

少數連登有素質嘅討論

核彈就輕鬆解決到了。

仲要加埋佢地年輕人心底裡果種自卑加仇恨

因為成日覺得點都唔俾人睇起

我試過遇過條大陸弱智女。係咁批評港澳又問點解澳門係要搞賭呢些下流野

我分析黑金政治同黑金流出洗白。條友好似中左暈眩技咁

咁又係, 如果只係佔
就會搞到當年三元里抗英同埋俾元朗鄉黑反抗

日本軍國主義要配合埋佢地d工業技術先得

中國d差不多先生，有日本仔8成重有得打下嘅

只會出現義和拳

根本道理講唔會行得通
你同藍絲講都冇用，只有私了同核彈

民族主義包裝嘅党主義,咁多民族夾硬綑綁晒,有異見就一句：你係咪中國人

我讀Master個學位, 9成都支那人
個個見到你黃種就自動波講蝗話
不過好在我英文口音較純正加上又唔埋堆, 佢地根本approach唔到我
就算有我都唔理佢地多
江南人廣東人都幾有禮貌
反而長江以北果d又嘈又乞人憎

期待日本索賠奧運損失。之後中共賴皮，日本再發展軍事技術打柒支那

群雄割據 紛紛起義

係無用，我發現同佢地提出幾多理據都好，佢地根本唔想聽

我過後都block 左條友，廢事俾無聲狗咬

大學都好多大陸學生加加埋埋本地人既社交群去拎料

佢地係癲到連湖北人都歧到仆街

要跌一次先知痛

滅國係基本

香港人都應該都係民族主義？

不過大陸人支持中國。 香港人支持香港
兩邊各有其主？

沒救了 -> 即係本來有救
錯
從來都無得救

721 白衫

當民族主義冇地方發洩，一係發動戰爭一係倒台

你可以睇下呢篇講既民族主義
你應該分得出中國同香港既民族主義有所不同

法西斯lite

我反而好奇果d出國留學既，佢地見過世面，點解都係會.......

有權有勢既黨員高幹子女去哂外國聯同外國左膠 推向地球末日

自大

好多兒登仔覺得唔係香港出生或者雙非就係支那人

自卑而形成自大

但你叫呢班人為國捐軀應該龜縮

Gina幼蟲好似特別劣質咁
文革嗰陣又係佢哋

想睇下巴打個黑金分析

64前有救

點解可以咁準

佢地個腦已經有個防火牆，去邊都一樣

放心,美國會收佢哋皮, 將來班大陸喱屎都冇得食.

全球收佢皮

啊....不如都帶到河邊......

大把人分析得好過我啦
廢青一條

唔係將來式，由721開始正式成為皇軍

核平之後 就會好似日本仔咁收唒皮

去到外國都一樣用抖音, we柒, 自願式洗腦

撈佬串柒柒冇禮貌又樣衰
南方人真係好啲

應該會癡線先, 因為現實同理想差距太大

早排真係驚中國借呢次疫情翻身
然後見到成班小粉紅打晒飛機話美國要仆街中國要贏 中國係全宇宙最偉大嘅國家我就知中國又要衰多幾廿年

#NukeBeijing

睇到香港有咁撚多藍屍 小粉紅 廢中廢老

就知支那玩撚完

美國真係出手打信息戰, 邊有得打

記得大學有睇過類似研究, 有學者研究個中國民族主義
有好幾個方向, 最後結論普遍都同意中國式既民族主義走到盡頭係唔會發展到去日本軍國主義, 只會係地區性軍閥主義
原因係中國欠缺一種廣泛認同既向心性, 打生打死只為中共戰鬥? no, 中共無比到呢代中國人d咩甜頭
講到尾只係對自己種族既強烈認同, 但呢種認同有地區性, 北佬唔會認同南方人, 沿海經濟發達發文明又唔會認同內陸山卡拉

胡適 魯迅 林語堂 等
對中國愈了解 就知呢個民族愈無得救

出到外國咪又係成班chinese埋堆 隨時鬼佬都唔識多個 完全冇學過人哋既文化同思想

根本中國分裂先係正道

比人洗曬腦
連登仔唔係咩？
一樣都係比五毛洗曬腦

易經：群龍無首，大吉。

分裂先係王道

一齊夾爆中共
天下圍攻！

幾日前發生嘅中共趕走美國記者命令係包括香港，有冇人助我一臂之力打國際線?

不利消息 = 假新聞
覺得全世界入面最強大

係拎咩料

班五毛帶風要你地留住林奠，就個個話留住林奠先好
帶風屈曬所有連鎖店係藍，就個個罷食罷買破壞

完全唔識用個腦諗下先去跟風

識嘅最撚紅真係班後生啲上年紀撚多佢兩嘢佢哋自己都會懷疑自己有無嘢有問題

素你老母

然而事實係：你也配姓趙？

“
……那是趙太爺的兒子進了秀才的時候，鑼聲鏜鏜的報到村裏來，阿Q正喝了兩碗黃酒，便手舞足蹈的說，這於他也很光采，因為他和趙太爺原來是本家，細細的排起來他還比秀才長三輩呢。其時幾個旁聽人倒也肅然的有些起敬了。那知道第二天，地保便叫阿Ｑ到趙太爺家裏去；太爺一見，滿臉濺朱，喝道：

「阿Ｑ，你這渾小子！你說我是你的本家麼？」

阿Ｑ不開口。

趙太爺愈看愈生氣了，搶進幾步說：「你敢胡說！我怎麼會有你這樣的本家？你姓趙麼？」

阿Ｑ不開口，想往後退了；趙太爺跳過去，給了他一個嘴巴。

「你怎麼會姓趙！——你那裏配姓趙！」

”
—— 魯迅，《阿Q正傳》，第一章，《序》

所以咪話要滅左所有中國人(除左反政府人士) ，個世界先有救

之後南北分裂成為兩大地方

係就快啦 期待支那人比人打到收皮
支那「民族」主義gogogo

冇人想救

核平上海北京啦

巴打有心機回個下好野
通常傾一兩句就知應唔應該傾落去

呢個位我地都要留意 如果唔係又會變成佢地咁
以理服人as always

最好再周圍挑人機就最好
八國聯軍來了我帶路

我曾經嘗試用理論 用數據去分析去同佢地理論 但佢地跟本唔會理唔會聽 淨係信晒中國政府同佢嘅宣傳機器講嗰套自大又無賴嘅說法
所以而家我唔會再同佢地傾 要拗嘅話就要比佢地更加無賴

【心態武裝】五毛冇用，打手冇用，網軍冇用，PR公司冇用，玩膠冇用，分化冇用，批鬥冇用，洗版冇用

雖然個post好多字，但值得睇
好文推薦，樓主都比咗好多心機打
堅守自己信念

Push

價值觀概念喺佢地仲係細路嗰陣已經成形 就算大個咗去到邊都唔會改

理掂香港就算了
由得中國人自生自滅

所以我對廣東文化認同較深
以前去廣州西關影野, 完全感受到
香港如果有返以前嗰種人情味同埋粵語文化我會更加有歸屬感
可惜返唔到轉頭

想問下source係咩？
搵嚟搵去淨係content farm先見到呢段野
雖然又幾啱胃口

你認真定係點，日本軍隊已經被美國閹撚左，點打有核武嘅解放軍

日本奶都來唔切，打條撚

質素
罰你抄十次
質 素

百鳩幾年前魯迅已經覺得呢個垃圾民族係冇撚得救

8964前有

香港民族主義一樣咁極端

的確係冇得救, 你叫taiwan no.1佢地已經顛撚咗咁
但我相信未到極點, 再發展落去一定可以再顛D, 期待義和團再現

正確嚟講係支那嘅官方民族主義

唔好又污名化咗民族主義先

又係你條仆街呀俾啲論點睇下啦

點同香港嗰種係比支那長期侵略而衍生出嚟嘅保護主義。

除咗中共最擅長嘅洗腦之外，中國人嘅奴性先係最大嘅問題

美國奧巴馬個陣都奶共架啦

咁佢哋都係畀清朝到民國嗰陣時嘅列強侵略搞到咁一樣

邊有人上連登會真係討論

好多知識分子都講過中國人嘅民族性

五四運動差唔多嘅全部知識分子、柏陽、鍾祖康，就連劉曉波呢個諾貝爾和平獎得獎者都覺得中國要被西方殖民三百年先可以變正常國家

但係中國人都冇改變過，就知呢個民族冇撚得救啦

就係咁, 所以點解我對中國同香港留學生有種鄙視
尤其咩野CSSA同埋HK soc
前者係間諜組織, 後者係小圈子
你見支那人講英文7下7下, 一聽就知係呢個種
同埋佢地講到好唔熟練, 都唔明佢點考夠個IELTS入大學

難, 南方嘅軍隊都唔係本地人揸fit

民族主義係無問題，問題在中共將黨同民族痴埋一齊，更大問題係班on9信嘛，佢哋個腦已經將黨同民族連成一舊。
老實講共產黨係仆街，但支那人先係核心原因，度度都有共產黨，係得佢發到咁大？根本基因裏面一早埋咗。

同廣東人傾呢, 反而好傾好多
可能因為佢地香港都有親人
多數偏藍, 但只要spin落去買唔到樓呢樣野
好多都會同情香港後生仔

分享下

一早已經岀現

咁未嘗唔係好事
打WW3世界先會回復應該有的秩序

呢個真，你見微博啲冚家剷全部都係民族主義撚就知
根本80後起已經唔會係正常思維

接觸嘅大陸80後 90後都係好天然小粉紅

因為畢竟佢哋係大国勃起嘅最大受益者

呢十幾廿年又順

但我覺得支那人啲種假愛國主義，心入面係有種虛怯係度，去到最後都係會笠水，打唔成

佢地連64都冇經歷過

正等於反送中初期
個澳洲記者訪問果條大陸妹 問佢鍾意資本主義定共產主義
條女用好撚招積既嘴臉答共產主義

唔知共產主義既支持者 點睇老豆老母有錢送佢出國讀書

無關係中國極端民族主義唔同
德國同日本個民族主義係政府可以利用，同一時間民眾情緒係可以影響政府（例如日本嘅犬養毅（溫和派）俾人殺個陣，全國都有人寫血書請願，叫法院唔好判個殺手罪）//（德國納粹排斥法國人同猶太人個陣，其實好多德國人都支持。猶太人係歐州嘅地位算係類似宜家支那人係外國嘅地位）

但係中國民族主義係可以被控制的。例如早幾年有反韓/反日大遊行。個堆都係中共默許佢地嘅；而另一方面，民眾都知道自己只能透過服從中共去獲得「政治權力」（呢到講政治權力，唔係話佢地有投票權個堆。係類似文革個陣「四人幫」頭頭獲得毛肥肉接見個種attention同支持）。因此，佢地都清楚自己可以做咩，唔可以做咩。例如支那咪話過民進黨一上台，支那就有理由去武統台灣（支那人好多都支持武統嫁）。但係當個個胡匪錫進係民進黨上台之後，求其出篇文哄下班支蟲，佢地就知官方個取態係咩。因此，佢地會將極端民族主義限制係某一條界線上

前排外國人居留條例
強國人針對黑人嘅言論要幾難聽有幾難聽
喺小粉紅進化到咁極端嘅時候
先唔講個因果關係 牆係德政嚟

他朝瓜分中國，我地要埋廣東，台灣都要埋廈門，留地不留人，隔得條河仔無安全感

我睇法，似係義和團多過軍國主義抬頭

睇係似足晚清，一班傻尻對住西人吠，晚清買當時最大最先進既軍艦，家陣就係造當下最大但係70年俄式概念既船

真 以前民國時期 好多有識之士

其實中共咁樣用民族主義黎洗腦係好醒
所有獨裁者都要向佢學野

有識之士喺文革六四死哂啦
剩低嘅一係唔出聲一係投誠支共

你個名就係最好既演繹

希魔一早用過啦

都未必 支那去留學嘅都有醒覺左嘅人 但真係唔多
其實就好似香港去留學個班 港豬都唔少

呢次衰就唔係幾廿年既事，每個年代都會有國家彈起，彈起坐唔穩就

細個仲會不解點解柏陽會出d咁既書，大個先知只係陳述事實

劣幣驅逐良幣理論
有錢/有學識/ 有良心 - 都走啦
無腦嗰D 咪繼續吹奏囉

柏陽嗰本醜陋的中國人真係好經典，不過唔夠尖銳

魯迅同鍾祖康嗰啲係一針見血

.

只是順民跟隨中共旋律，
中共監控人民無微不至，
順我者昌逆我者亡。
支那人生存基本法則，
就是只唱讚歌。
當中共的監控出現裂痕，
或者分派的金錢利益下降，
反共的期望回報高過期望成本，
就是政變時。

赤納粹chinazi

So far 我接觸過既大陸人 都係開明派 唔係個個都係小粉紅既
你要明白到中共政權係用經濟指標作為合法性
慢慢嚟 時間會證明一切

質訊太發達，去到外國都淨係用支那app
最後同喺支那無分別

基本上支那所謂5000年歷史只係幾十年不斷重覆loop

1900年
慈禧 《》義和團

1949年-1976年
毛魔 《》紅衞兵

而家
維尼 《》小粉紅

我以前以為係bot嚟個個講嘢都差唔多

一個無論政府或者人民都追求權力同金錢既國家 你覺得重有得救？

咁中國都有同我哋一樣立場嘅人存在嘅，不過好少數，例如品蔥班反賊

真 所以好似魯迅個d 死得早係好彩
仲留係支那既話

一係變郭若沫做文妓
一係同老舍一樣被批鬥到跳河自盡

應該有真心支那仔特登開假ac 去

佢支持都好正常
唔係黨，佢邊有錢出國

屌 唔好咁講
之前有傻西軍師話應該connect 武漢同教佢地「抗爭」

老實講，就算有 都唔敢出聲

咁毛澤東曾經喺1957年反右後期講：「要是魯迅活到今天，他有兩種可能，不是顧全大局、不說話，或者就是被關起來，但還是會寫。」

打壓上海
上海人其實好團結 上次想用姥姥取代外婆
都俾人屌到反艇 如果真你逼到上海人都攬炒
就好熱鬧

未夠，都未殺洋人同燒領事館

遲d新上海人仲多過上海人就唔係咁

一出聲，就算黨唔做嘢，自己身邊班被洗腦嘅奴才都會代主子屌柒佢哋

而家大陸維權個班好多都係40尾
姐係應該有經歷過64

但90年以後出世個班支那小粉紅真係好撚癲

有幾百萬中國間諜係美國，其實美國本土比二戰時期更危險
加上核彈可以攬炒
搞到美國多咗好多顧慮

似Austria-Hungary 末期

有些大學大陸教授會向學生打聽反共立場學生既資料。知咩事啦

講緊係大陸人打聽本地生，而唔係打聽翻內地生咗簡單。如果你有交佢社交任何帳號又有自己相

我果陣同佢係同一個活動到接觸嫁。見條友讀哲學未嘴下囉，點知都係痴既

支那人不嬲同支共冇別
仲有支那人關我撚事，救，佢哋快撚死

咁以前留學係精英
宜家留學係二世祖敗家仔
本質上對學識追求已經唔同

現在睇微博真係推到ww3咁，就算香港獨到都比上面拖住麻能煩，香港人要準備定後路

大陸嗰啲"抗爭"複雜好多,
官同民都會睇時勢而摸個底線出嚟再決定前進或者後退
好似睇有線班武漢人當面屌班官,
而中共仲停埋班官職務
但係下一刻可以180度變

中國最大問題唔係民族主義本身，而係佢嘅「民族」根本唔係一個民族。

歷史上玩民族主義有好多種唔同嘅界定方式，普及政治通常用ethnic vs civic做分類，學術啲可以用primordial vs modernist vs ethnosymbolist做分類，
但係人哋無論用邊一種民族主義，都係建基於一堆共同嘅特質。
有啲用共同血緣，有啲用共同歷史經歷，有啲共同文化，有啲用共同語言，有啲用共同地緣，有啲用共同宗教教派，etc. etc. etc.

問題就嚟啦：中國嘅所謂「中華民族」，完全冇共同性。
血緣？你淨係「漢」都可以有單雙眼皮嘅分別，點會係同一血緣？
語言？一個識四川話嘅人根本聽唔明上海話。
文化，歷史經歷，宗教，地緣，等等等全部都唔同。

中國喺20世紀初格硬import咗個「民族主義」入去一個本身有成堆唔同民族嘅帝國，跟住同班唔同民族嘅人講：你哋而家係一個民族啦！

所以而家搞成咁。點解「中華民族」係世界上最自卑而又最唔抵得自己自卑嘅民族？因爲佢嘅所謂「民族性」根本唔存在。「中國民族人」嘅基石根本係空氣。

唔係，
中國幻想嘅ethnic nationalism有一個根本嘅問題：
佢哋根本唔係一個ethnicity。

你玩ethnic nationalism，即係要用血緣做一個民族嘅膠水，
要一班共同血緣嘅人爲成個血緣共同體付出。

呢個idea本身係work，因爲其實佢只不過係「家族」嘅延伸，
人類好自然嘅一個本性：見到同你似樣嘅人，同唔似樣嘅人，你會本能地去同前者交流，甚至信任。

但係中國有一個大問題：佢根本唔係一個ethnicity。
先唔講蒙古，圖博，東突厥，
你淨係所謂「漢」都可以見到有「雙眼皮」同「單眼皮」嘅血緣分別，
人類嗰種「相同血緣」嘅本能就自然唔work。

所以點解而家所謂「中華民族」咁鬼死在意個ethnicity，
但係同時又自己鬥自己，對所謂同族人咁鬼死冇人性，撞車都唔理，
就係因爲佢哋嘅ethnic nationalism係建基於一個唔存在嘅ethnicity。

支持廣州獨立 南方人管治中國

以前日本，德國既民族主義係來自覺得自己既民族好優秀，而大陸既民族主義係來自極度自卑，成日都強調以前比8國聯軍，日本仔打好慘，少少事都覺得人地歧視佢，驚人地睇佢唔起

叫國粹主義好啲

照你咁講日本都用過啦
用過同用成點係兩回事
可以係全球化既資訊時代仍然將十三億人操控做一種意職形態係好撚癲既一回事，而且唔係只係國內，有好多國外既華人都可以比中共洗腦到做大中華膠

唔係話我睇小香港 我地冇兵冇剩 憑咩搶到廣東 我地自保都係問題 廣東一係比越南搶走 唔會關到我地事

可以重溫返19嘅見解

真心愛共果啲除左智力有問題就係內心自卑心極重
中國自稱強國班弱智又比人洗腦洗到以為大陸真係好強
成世人一事無成都可以做到自認強國人拎返啲自信
家老就係咁

我見到嘅係廣泛認同嘅向心性已經成形， 就係民族信仰「中國」呢個term。
民族信仰急劇膨脹，已經邁向極端軍國主義，而且對世界威脅比二戰嘅德國同日本大好多好多。

啱啱諗起呢條片

畀佢哋有民主會即刻變一人一票軍國主義

之後俾人打到仆街

同意後生果批先係問題根沿
冇計㗎 佢地係一孩政策果批細路
比人寵到理所當然 要乜有乜 由細到大只要個人夠霸道就拎到著數 是非不分
老果批見識到共產黨仆街 驚又唔敢出聲
只可以話老共鋪咗咁多年路 真係有收成

但係支共好似希魔咁，用「中國」呢樣本身虛無飄渺，又類似「神」嘅概念去團結支那種。

最終會唔會變成極端宗教主義，好似伊斯蘭國咁?

而中國滲透世界20年，淨美國都有幾百萬間諜。幾本一開戰就可以做到二戰日本做唔到嘅事，攻擊美國本土。

btw，我跟你書單已睇完理想國同君王論，唔知係咪翻譯問題唔大概只係知道君王論都幾現實同幾黑。下一本準備馬克思資本論。

國際放任
所以今日既惡果係抵撚死
歐洲人既漠視，天真加上自私 ，今次是報應。

另外香港都會奶奶地野，因為到而家都未有革命。
報應最終都會到。

想知

連新一代廣州人都反粵語

我哋見到嘅嘢 唔係事實嘅全部

全

太多廉價娛樂，令到啲人冇哂思想

中國大陸的問題係無辦法判斷民意 只能夠估估下
香港同台灣都叫做有得投票 可以透過投票知道社會民情

日本軍國主義出現左啦
成日派戰機去搞台灣

佢唔會諗反抗
只會移民
連出名嘅知識分子都咁
其他中產更加唔洗講

好彩香港人唔中國得晒

軍事衝突無咩可能
中國係唔需要透過軍事手段達到自己目的
佢十四億人的市場就係佢最大的本錢
除非全世界各國團結一致夾埋迫中國作出某D妥協
否則長期而言 中國都仍然可能憑著人多市場大依個優勢擴展自己係海外的力量

唔會
管方會吹風
話我國投降係與美國攜手阻止第三次世界大戰
貿易戰有版比你

投降唔撚洗賠？
投降既條件係賠錢，開放市場，知識產權保護，香港一國兩制實行和真普選。
你係支那會唔會簽和？

唔撚簽和賠錢就禁運，取消香港關係法，剝奪世貿成員國。
等係班支那食草

之後就睇支那會唔會出兵.唔出就等變北韓或古巴。

支那出 就名正言順 打倒chinazi

同埋貿易戰完左？
而家重收緊重關稅同埋未傾完，隨時加辣

就算禁運又如何?
先唔講會做既可能性根本唔高
難聽d講 就算要食草咪食草囉 係普通人食草姐
d背景的人實有辦法令自己唔食 就好似金正恩咁
共產黨屈機的地方係 大陸人無論風吹雨打都會信共產黨 信民族主義個套
邊個質疑 邊個就係壞人
當左共產黨係再生父母
共產黨會同佢地講: 拿 係美國害到我地中國人
我地官民會上下一心 團結抗敵
只要佢地大陸人抱住咁既心態 唔排除共產黨係可以千秋萬世

冇所謂 最重要欖炒

千秋萬世都唔緊要 食草都年年有今日就可以。

你好無去過上海架？
你睇下上海既年青人既母語係咩？

係香港？

依d唔係叫攬炒囉
攬炒係兩敗俱傷先叫攬炒
如果大陸人係nothing to lose
咁就同有不死身無咩分別
依d唔係叫攬炒囉
反正佢一樣可以係海外施加佢既影響力

點會nothing to lose
一窮二白 到時大把暴亂，貪污。返返地獄既生活
但有天災，都唔會再有人捐錢。

其實仲有第三種: cultural nationalism
不過學者左翼人士唔鍾意講
因為反對multiculturalism得嚟又唔係racist

認真唔教化班支那人或者分解個國家，等於一戰德國輸左唔撚鋸，變超級極端民族主義毒撚

要打撚到仆街先有用。

推

既然你的assumption係大陸人已經完全接受左民族主義個套
即係同日本仔一樣 所以除非真係軍事上被人連根拔起而且又被美國改造
否則中國人唔見得會因為物質上得到唔滿足 甚至倒退而會不滿個政府
佢地係精神上只會罵美國佬害
之後繼續用民族主義自high咪得囉
就好似一個打飛機當做愛 睇旅遊節目當出左國咪得囉

呢個係政權特登做成
用一啲低級既大眾娛樂令人腐敗
咁就唔會對政權產生懷疑

果啲新一代流行大陸歌
真係垃圾到不堪

佢地出左國都係睇人民日報同環球架

其實任何version嘅民族主義都有佢「虛無」嘅核心，因爲歸根究底「共同」呢讓嘢嘅判斷根本係主觀。你就算用偏向實質嘅「血緣」或者「地緣」，佢哋嘅區分線某程度都係主觀。
但係咁其實唔係問題，因爲只要嗰個民族嘅人覺得係「共同」，佢就已經發揮到團結嘅作用。

中國嘅極端民族主義嘅問題出自佢極端得嚟冇內容，支撐唔到個民族團結。

好多玩民族主義嘅社會，都會搵一啲代表成個民族嘅歷史標記做支柱，鞏固佢哋「共同」核心嘅虛無。
人哋納粹德國搵返一大堆舊德意志「野蠻人」部落嘅文獻，當聖典咁拜，例如羅馬歷史家Tacitus寫嘅Germania，
伊斯蘭極端主義，都會搵到追索幾千年嘅可蘭經，
法國同美國搵到大革命嘅共同歷史經歷，跟住係咁寫詩，係咁寫劇本去記錄呢個民族核心 —— 佢哋嘅國歌直情係大革命嘅歌。
但係佢哋係咪盲目吹奏？唔係，佢哋呢啲民族核心標記，全部其實都係痛苦或落後或黑暗嘅核心，係成個民族成長嘅記錄。

偏偏中國嘅所謂「幾千年文化」佢根本冇傳承，仲自己一手摧毀，事後嘅打飛機歌頌完全係表皮式嘅吹奏，流於「舌尖上」嘅深度。

=====================

你睇《君王論》覺得黑暗係正常。你要明白佢作者嘅背景：佢嘅祖國 翡冷翠共和國 係一個好細嘅地方，被幾個大國包圍，所以《君王論》嘅出發點就係「點樣喺一個不利環境之下用盡手段可以最有效率咁治國」。

所以佢會講得出「屠殺異見者唔係問題，但係一定要快，而且確保有效先好做，因爲一拖，或者冇即時效率，你嘅屠殺只會減少你嘅政治力量」呢啲嘢。

如果你諗住讀馬克思嘅《資本論》，最好避免好多人都墮入咗嘅圈套：所謂「真正嘅馬克思主義其實未實現過」。

一係贏全世界
一係全世界都反你

書真係睇到停唔到

某程度上佢地既對外行動係以中共做指標
但係點解中共成為左權威

個起點係乜

真

遲足迫到外國人頂唔順
打柒班仆街

但係打柒左之後會唔會變真係唔知

起點咪個政制囉佢地無辦法透過正常渠道獲得政治權力（投票權etc...)。

香港要做中立國

要支那人變，難過奶欣兒塊閪喎

10個得1個清醒
好多都唔掂

極權終有一日會倒台 做好文宣 做好長期抗爭準備
Let’s see

要靠美軍
當時有租界或者殖民地
後來大多不約而同有本土主義萌生
廣州、上海就係最好例子
而汕頭而家民風亦都排外，但係潮州人太大中華，算吧啦

除非有個李光耀呢種萬中無一嘅奇才

直接核平班垃圾
等佢地100年之後都唔敢直視其他國家既人

呢樣我都研究過下
因為國同家係自相矛盾
支那以國為尊，但忽略家
因為重家就會叛國，以支那二元思維
南人重家只會被打成漢奸、崇洋
但明明南北兩地文化差太遠，而且經歷更加唔同
亦因為咁南人多數從商，具國際視野多，而且同西人關係好
而北人崇官，而且講野滿口官腔，更冇國際視野，自然外交處處撞板
呢樣就係點解要國進民退，因為南人富可敵國
你睇明朝就知，當年江南人沈萬三富甲一方，招來江北嘅朱元璋妒忌
結果惹來殺身之禍，就知道，北人對南人係充滿怨恨
而大一統通常都係一國史上最殘暴、最多酷刑嘅時期

要救中國真係要用啲更加極端既方法去搞掂
例如真係玩集中營 將佢劣根性既野夾硬抆撚走哂 下一代先有得救
一直以黎列國只會過黎搵中國笨食佢啲錢 而唔係成舊豬肉吞左佢 我覺得係因為根本幫中國改革係哂鳩氣 佢蠢佢豬閪反而易搵錢 但無諗過經過幾代發展之後中國唔識進步反而愈黎愈痴線

俄羅斯而家都仲叫食得住中國 過多幾代連俄羅斯都會屌埋食埋一份 就算呢幾年唔打仗 比而家呢班後生仔老左上位掌權只會愈黎愈痴線 ww3係難以避免

所以中國人都係死哂最好 缺一不可

時勢造英雄啫，唔覺得香港無咁既人
仲有支共比起當年馬拉更惡
掉轉身份李光耀都未必攪得掂而家香港
加埋孫中山都未必得

唔會係日本軍國主義，因為日本係自卑所以周圍去學知識崇優自強
支那係自卑而且去偷呃拐騙不務正業，自己打飛機
兩回事嚟

北佬根本係生蕃

你哋咪又一撚樣 狗咬狗姐 你自己好光明正大咩

I mean I know it is whataboutism

搶埋廣西

真，試過幾次起ig同五毛鬧到佢pm我繼續爭辯，之後佢地啲口吻都係覺得人權民主唔重要，只係中國嘅理念同西方國家唔同，唔代表中國差。跟住我話共產黨害死咁多人，到今時今日武肺都係唔當人民係一回事，佢都唔care你，你仲盲撐佢之類，跟住佢話今日嘅和平得來不易，中國進步緊乜乜柒柒

我心諗：屌你老母仆街冚家剷啦弱智仔。（我覺得有啲小粉紅係既得利益者，中共令佢全家變暴發戶，揸跑車溝女，要乜有乜，分分鐘揸住外國護照，又點會反共呢）

所以話兩登仔響政見方面真係走前人幾年係無錯
幾年前已經講黨國不分，無可能再玩建設民主中國
依家Twitter 上面個堆唔少並唔係假ac.黎，而係D有心同你糾纏，甚至有套詳盡理論為中共講好說話嘅人黎 (好似叫"自干五"？)
有呢班友加速排華好事黎，只不過中共玩民族主義同時，本身無膽真係走上軍國主義之路

上海話
或者你成日識到都係d 外省人移民 先覺得佢地唔識講

老上海 基本上都會教佢地上海話 佢地以講上海話為榮

不過的確有意溝淡緊 但上海幫影響力太大 冇咁易

同香港情況好似 不過上海人口流動性更高
基本全中國既有錢人都湧過去

拿，廣西得梧州叫有價值
因為真係成街粵語
南寧呢d狗都唔屌

睇下啲廣州話用字就知
撈撚埋北話真係好難頂

北佬如河南山東

最鐘意做官

睇返中共政治局委員

呢班北佬佔過半數

搶咁多地方把鬼咩

ff下香港將來好似威尼斯共和國咁

喺南中國沿海有大量殖民點已經好好

大中華帝國
大灣區共榮圈

殖番佢老母

不過長江以南有個exception
就係湖南，呢個地方又係崇官
佢又係內陸，而且係個窮省
我見識過湖南人多數都on99，講野又官腔死咕咕
女嘅雞味又重

廣州話本身用字好靚架
你睇老一輩就知，呢班就係正宗廣州話啦
想知係咩野，聽許冠傑d歌啦，人地正宗西關人

梧州係粵語發源地
必須要保護

10個支那人10個都被洗腦到傻哂

Yup

所以湖南、東北同埋河南特別多小粉紅

他們以為他們有自由, 實際上只是奴隸

根本簡體字都劣質產物
咩簡體字是歷史演變、進化而成
世界應該為簡體字驕傲

事實上是政治鬥爭，分化華人社會的工具
繁體字是中華文化演變出來的產物
繁體字先係作為民族的象徵

中華文化著重詩詞歌賦，咬文嚼字
簡體字完全破壞字的結構
令中華文化變成劣質文化

一筆一劃，都是古人的智慧和血汗
一朝間簡體字變成書寫的工具
繁體字變成古董方言
結構性破壞中華千年文化，偷換门支那劣質文化

支那建設的文化沙漠
令愚民識字後還是愚民一個
三百年前的君子大國，變成猴子大國

所以我對呢幾個地方嘅人都冇好感
點解廣東而家咁差，就係呢堆地方嘅垃圾走晒落嚟搞成

但湖南出梟雄喎
就算近代
湖南幫都喺中國黑社會
同東北幫 廣東幫三分天下

你睇下洞庭湖草頭鄉村口隻狗狗死得幾慘就知

千年嚟皆秦政，詛咒嚟

難聽但係事實

古代撚?

最多廣東就算啦，搞乜鬼福建廣西
佔下一個又一個，遲早帶埋香港入中國

從來都無得救

最大既黑社會都唔知？

其實日本軍國主義崛起係經歷左好多野架
其中一樣好重要嘅就係佢地曾經進入過政黨政治嘅年代
但佢地果十年只帶黎無數嘅執政錯誤，政策失敗，所以軍國主義之後先會彈起得咁快

坐館毛潤之咪湖南佬

啲城管攪攪下就變團練架啦

遲早？

有班同胞其實頭腦都係清醒嘅
以前留學有個好fd嘅
話一個城市有示威先會進步
話支那好多fake news

仲有個直接屌柒共狗

中國只有戰敗被美國為首既盟軍佔領改造，然後接受西方政治制度統治300年先會有救

成個國家都爛透

真係病毒(virus)，唔係講緊武肺。

中國嘅民族主意只係流於五毛係網上打咀炮
微博帝吧玩人身攻擊就勁
一到國家真係瀨野時個個縮埋

有朋友第一年岀國讀書
着左件有英國國旗嘅衫
結果俾班支那狗私下影相放上微博批鬥
又咩港獨又咩英國殖民走狗
搞到我個Friend要pm佢哋道歉

支國應該係極權主義
而唔係民族主義？

有冇埋佢地堆？
有就抵死，冇嘅其實唔駛理
因為大學咁多人點會咁易點到相
除非係同一個系

痴線羅陳雲都話過中國有民主，香港實仆街

撒哂中囯人先救到全世界各國

佢一路都好似日本軍國主義
極端法西斯主義

點知人民質素差日本10幾條街

對微博啲冚家剷唔洗咁認真

好多人都忽略呢樣野，大陸乜柒都實名認證
嬲果班都唔敢留言 / 早就封左號 / 早就被捉咗去
比到盡都係輕輕暗串2句，個留言幾個鐘就被刪
咁嘅環境下，留言嘅都係小粉紅 / 五毛，留低嘅聲音都係瀨共

佢無，根本無乜講過野
突然被人公審

老實講，而家大學咁多Asian
唔埋支那人堆，甚至唔知你存在
要搵唔容易，不過低調d好，喺支那人面前最好唔好出聲
尤其講中文，我就衰到唔理佢地，同旁邊local吹水就算
等佢地以為我BBC就唔會理

咩呀
小粉紅成日戰狼仲唔算?

中學黎 佢無埋堆
班支那人對香港人一舉一動好敏感
上堂老師問其實香港中國有咩分別
佢答香港係SAR有Local govt有passport
都係一啲大路野
點知咁就俾人放上微博

你可以話我個friend唔夠政治敏感度
但佢當時咁細個high school邊會識呢啲
更加唔會特登避開班支那人
純粹正常交際

一早已經係網絡文革

共產黨咪用左70證明支那人係無得救

*用左70年

極端民族主義+國家資本主義+極權制度= 法西斯

連燈仔咁燈法睇黎中國黎緊都會國運昌隆

好在我當年俾香港人恰過
就學識斷晒同香港、支那人個social機會
廢事俾呢班紈褲子弟打亂我生活
其實出得去留學就唔好同支那人玩啦
識下其他國家嘅人去充實自己甚至了解當地政治同埋文化
睇下可唔可以返嚟貢獻下

誇張嘅係
當時佢同校果班香港人都有埋支那人堆
班香港人都係微博和應支那人批鬥
搞到我個friend好無助好無辜

上面有ching講
// 但班支那唔會, 而且仲打壓其他異見者
Regardless你係支那, 定還是香港定當地華人
全部無一倖免成為呢班畜生攻擊目標 //
真係真實情境黎，好似搞到自己要向殖民主恭敬

不過佢依家College已經唔會同支那人接觸
全部埋鬼老堆

要核就核平中南海北京延安

根本係人種問題
咩中華民族大融合簡直係多餘，個種越溝越劣

就算移民左去美加個思想都會受遠距離感染
唔單止係近先赤化

yup....唔計小粉紅，支拿大好多港燦藍絲，日日睇cctvb Anywhere

我以前聽過一句說話，話同支那畜論道理唔係靠把口，係靠拳頭武力

屋企兩老藍絲都有啲反西方，但又想約小弟下年去Utah自駕遊

我呀媽又係咁撚樣
我同佢講全地球冇一個國家會因為搵錢而整大頭奶粉果類野害人
一講度哩類野又觸發左佢藍腦袋中國心
你地班後生比西方外國洗哂腦啦你以為死人美國佬又好好咩
我：
但又叫我幫佢整bno